元朗樓盤欠薪，有工人五個月冇糧出。

公司糾紛 工人當災
元朗樓盤「山水盈」承建商拖欠油漆工薪金

建築地盤職工總會近日收到一群油漆工人求助，事件涉及公司拖欠工人薪金，拖欠金額合共約一百萬。

被拖欠薪金的十多名油漆工人自五月起受雇於元朗山水盈樓盤工作。所有工友均被拖欠兩個月以上薪金，部分工友更被拖欠逾五個月每人逾十萬薪金。工友表示，涉事公司運志一直拖延發薪，即使工友通知公司表示已向勞工處求助，公司仍然沒有向工友發還應得薪金。勞工法例清楚列明，雇主必須在工資期屆滿後七天內向雇員支付工資。運志至今拖欠工人多達五個月薪金，明顯已違反勞工法例。

本會同時從工人提供消息得知，運志與其總承辦商 Build King 出現合約糾紛，雙方同時拒絕承擔向工人發薪的責任。勞工法例清楚列明，總承建商有責任在其分判商無力發薪或拖欠受雇工人薪金時向工人代償兩個月。Build King作為總承建商，即使並非油漆工人的直接雇主，亦理應遵守勞工法例向工人發薪。拒絕發薪的行為不但無理，亦與運志同樣違反勞工法例。

雇主在糧期後7天內支付工資為法律定明的基本責任。Build King及運志兩間公司拒絕發薪並持續拖欠工人薪金的行為毫無道理可言。公司因商業糾紛公然違反勞工法例，令工人無法取回應得薪金，實在為法理所不容。在此本會提出兩點要求:
1. 總承建商 Build King馬上向被拖欠薪金的油漆工人發薪
2. 勞工處必須就運志違反勞工法例拖欠工人薪金一事作出檢控

建築地盤職工總會
2020年10月12日

五個月冇糧出，你制唔制？

藍絲話，白做五個月都有人做，一定係大話

咁唔捱得架
獅子山精神嘛

鄉黑地盤，邊有部門會理，這裡是支那

份糧R.A.P
法例只保障工友獲得總承建商三個月糧嘅墊資

一年冇糧出繼續做都有，仲話冇問題，同公司共渡難關，聽過未？真係有。

同甘共苦，又話香港冇本錢分裂
好不安，憎政府，報國安先

2 months only

工聯會呢？

的確有，仲自己出錢打工

獅子山下精神

而家啲廢老真係唔捱得

今次呢班友醒目，揾工聯會唔會有呢啲畫面，lihkg唔會有topic，此topic不存在。

Sor， 打錯

真係好撚嘢喎五個月都仲頂到，即係頂多半年都冇問題啦

見到今次有啲應該20幾，係咪應該改口？

香港人：我訴求就係返工

我地老一輩人
有幾多人試過無糧出？
小小事就搞事，搞亂個社會

IQ160： 僱主僱員要互相體諒

我啱啱入行嗰間，有師傅係一年冇出糧，叫佢去追，屌柒我多事， 好鍾意份工好鍾意間公司， 自己貼錢打工， 最後乜都冇。

香港有啲傻佬， 一般人想像唔到。

香港人有工返一定制，所以唔制果d一定係外地人/支那人

係「我唔知原來有人打工係冇糧出」

呢句真係駁唔到

用國安法拉鳩晒佢地啦，擺明影響國家安寧

屌你老母塞住條路

其實呢一間嘢都幾痴線，不過現實真係有咁嘅人。

工人都係藍絲
住如屈判係黃好無？

好慘

1,000,000咋喎...... 咁撚小錢都搞唔掂.

而家啲廢中真係好唔挨得
想當年我！？成年無糧出都咬緊牙關！挨過去！而家5個月就嘈！唉，呢一代無撚用架喇...

就係咁都搞唔掂

其實幫佢俾我覺得係冇問題（除非buildking自己都唔係好掂），比我就老閪都出，仲要出大大份，到時起出大糧俾判頭個陣扣返，扣撚死佢個仆街

個判頭一定係出到爆曬糧啦
驚閪你扣
有得扣你估buildking唔扣

勞記最多幫到你兩個月

地盤好好景

其實都算好既，係d細判頭on9姐我覺得

割安髮呢

咪係 收哂錢係唔出俾伙記
或者都有機收左七成以上錢 再有野同大判講乜合約包唔包 就直頭砍炮走 留低俾大判硬食

老實講，十分好又唔係，但我身邊好多人都有工開，有糧出，好準時，睇你好唔好彩。不過係冇三年前咁喝市，多咗工友失業或開工不足。

錯，有啲判頭係職業性拖糧，啲中期糧就出咗俾佢，不過可能有啲意見分歧出唔足（例如判頭做咗但太肉酸唔收貨/大判想焗判頭食咗啲豬頭骨等等），於是就特登唔出焗啲工友拉橫額俾壓力大判。中國佬唔適用，因為就算個朵幾臭都冇投標壓力

根本次次有呢啲事發生
都會再一次發現唔係呢行好多時唔清楚個運作係點
老老柒柒有幾多間判係會拖咁耐糧
好多時都係二判三沙托批水龍/走佬
屌大判把撚咩
好多時仲預支埋下期糧俾啲拾仔
然後次撚次上到連登就見到班根本唔撚識嘅人亂屌
永遠都只有拾仔同顧問屌大判
根本大判先係地底爛
慘撚過食屎

公司比機會你學野

盡責既大判QS
有責任mon住判頭支出同埋final account有幾多錢未找
發現嚴重入不敷出，應該盡早同PM講
唔係到出事先諗點算

新創建

記得唔好示威，咪阻住人返工呀

其實邊個同你講嚴重入不敷支呢
呢單嘢個業主根本就係間main con個老細黎

幾個月冇糧出仲返工......